鄭月娥：巴士公司已「蝕到入肉」 不批准加價將影響服務

行政會議批准4間巴士公司加價，行政長官林鄭月娥形容，今次加價是很困難的決定，政府明白經濟差、失業率高企及民生受困，但如果不批准加價，將出現不良後果。

工聯會立法會議員麥美娟說，行會批准巴士公司加價，令市民憤怒，質疑為何在失業率上升、經濟差的情況下批准加價。

林鄭月娥回應說，過去兩三年由於一系列因素特區政府沒有批准巴士公司加價，其中兩間至少有7年及10年無加費，而政府檢視過相關財務情況，每間巴士公司都「蝕到入肉」，因此如不批准加價，巴士服務將大幅下降，巴士公司需要裁員、員工要放無薪假，基層市民將受影響。

她說，政府已紓緩有關加價壓力，包括放寬公共交通津貼門檻及提升回饋上限。

交稅養鳩你地班垃圾納稅人真係蝕到入肉

一早叫封關
又死都要鬥爭

蝕到入肉原因係無好好重整巴士路線

咪就係因為你所有政策都係為著親生仔黨鐵，巴士做二奶仔，搞到佢蝕到入肉囉

得啦得啦收皮啦你

加價可能會少左人搭，之後賺少左錢，最後又係會蝕越加越蝕

國有化經營囉，你咁鍾意共產黨

香港人都有負任

好多人淨係識搭黨鐵

全世界最賺錢既地鐵公司

將啲廣告收入拆撚晒出嚟篤數話蝕錢要加價嘛。

迫人塔黨鐵 我早4個鐘起身行路返工都唔會比錢你賺

幫地鐵加價鋪路....
巴士加起過10%, 咁到時地鐵就算加9%你都覺得唔過份

九巴d財技癡線架
柒傻考第一你信佢？

共產囉

事實係黨鐵已蝕到入肉 不比壓力要求巴士公司加價 將影響黨鐵日後運作

以前有個垃圾roadshow就可以玩財技
日日播撚到嘈柒到仆街 冇得訓
依家用緊乜新分拆財技？

岩 成日壞信號

巴士加價 引致通漲
地鐵根據可加可減機制又可以加價

做生意一定賺架？仆你個街香港人真係賤過地底泥

蝕到入肉跟加價未有直接關係

你問下你自己個保鐵政策先啦

年年呢啲大公司賺到笑
蝕一年就叫生叫死

賺咗幾十年你唔講

你識補貼海洋公園
唔識補貼巴士公司？！
究竟玩對民生重要啲
定搭車每日開支重要啲

係
點解個公園有得補貼

話因疫情cut班次
搞到每程車都勁迫

出少咗車但每程車載多咗客
咁都蝕，D錢去左出花紅呀？

政府永遠都啱嘅屌你老母

包賺有限公司

全民$2搭車，淨低你補貼咪得囉

路訊通本是九巴設立的車廂媒體公司，其營運與九巴及同為載通國際屬下龍運巴士的巴士車隊密不可分，但因為九巴將路訊通分拆財務及獨立上市，所以路訊通在播放期間的廣告收入並不計算入巴士的營運收益。在2000年至2016年的17年間，路訊通累計賺得4.37億港元，但因為透過財務安排而不用計入巴士營運的收入[6]，所以其車廂廣播的廣告收益不須回撥入九巴的經營帳目，九巴申請加價時亦無須因為廣告收入而要減低票價加幅

超高超分拆財技

咁酒吧果d叫咩

蝕到入肉,你政府唔拎搞$2搭車筆錢去補貼巴士公司?

痴撚線

正解

巴士加價分明係黨鐵成最大贏家

仆街政府海洋公園經營不善就億億聲泵水 巴士呢啲市民必需品就逆市加價市民承擔

老實講，善巴12年黎先加得一次
加埋都唔夠狗巴禁多年加得多
都合理嘅

根本政府唔批重整巴士路線

市民蝕到出汁

有邊次唔係蝕到入肉?

因為佢地將巴士營運同所有收入來源都分拆晒
廣告賺既錢佢地唔計埋入去所以表面咪蝕囉
而且蝕錢都係因為佢地線路安排失當布關
唔通又當係車費問題事

死要面

電車咁多年都未加價 佢地憑咩加價

我哋俾你打到爆晒肉
唔見你幫手之餘仲打多兩錢重，係咩玩法

咪撚笑死人啦，有撚得揀咩

香港人夠蝕到入肉又唔派現金?

賺同蝕都係：九巴仔舉出指.jpg

包賺架？

點解澳門d巴士咁平又唔洗蝕？

而家咪要市民幫政府補貼巴士公司啊，
性質都係一樣

777真係好憎香港人

明白事理

大部分人都冇得揀

有無爆粗屌777

海洋公園對外旅客
巴士公司私人業務

九巴撚有蝕錢咩。我地失業就要借錢？

正解
黨鐵再加都大把人坐
因為無得選擇

失業無收入, 政府都係整個失業人士貸款
咁一樣, 政府借住錢 畀 巴士公司先囉. 唔使加價啦

唔免息貸款比巴士公司反而加價要市民埋單

當年由2蚊一個銀仔搞掂加到兩個幾好痛苦

行得又唔係快
班次又唔係密
又多站
加價
仲要冇得用2蚊
你搭埋我嗰份

預計會多返人搭黨鐵

電車同渡輪會更加迫死

鄭月娥：黨鐵公司已「賺到入肉」 不批准加價將影響服務

呢班真正廢物加卜街嫌市民唔死仲要插多幾刀？仲要叫無工開既人借錢

你睇下全民退休保障基金就知la
倒哂去填大嶼都唔俾你

等你失業然後叫你借錢

到個孫出世都可能只係3蚊

巴士站同車身廣告
仲未計九巴賣地比阿媽新鴻基起創紀之城

巴膠不願面對嘅事實

咁酒吧?
唔比開鋪咪仲入肉

我股票都蝕到入肉，會唔會叫老闆加我人工。

屌你減咗班次
加價係唔係加返班次先
係唔係唔會再有等半個鐘都冇車既情況先

HKFRS16

酒吧都關左幾個月啦 都唔見你咁講

原來成年都冇到封關
而家一定日日有大陸人落嚟香港自由行

冇飛機又點有人塔機場巴士

我都蝕到入肉呀屌你老母！

獨市生意
政府覺得點都要保住

未咩？

澳門啲車7年就要強制收皮
所以巴士公司買親都係又平又雞嘅支共車
得極少數係日本貨
同埋巴士公司識得痴住賭場條水
拎哂去營運嘅車去做賭場員工車
最重要係就算蝕都會有澳共政府去包底

真蝕到執埋果d唔見你幫

林鄭呢條臭閪 好撚幫大財團
d小市民就完全被無視
之前保就業無啦啦派錢比超市

話時話 d 豪華巴士去撚邊

補貼= 交稅多既人助養多d , 基本上係將有錢人d 錢再分配比其他有錢人

加價=轉嫁用戶

海洋公園加價唔會work 因為冇人幫襯， 所以退而求其次直接送錢

公共交通有錢人唔會用， 加價唔會侵害佢地權益， 對既得利益者黎講最理想
疫情完左又唔需要減返價，遲d 地鐵又可以話人太多要跟住加價， 皆大歡喜

但從巿民黎睇， 政府唔封關， 疫苗又處理不當， 竟然要懲罰基層巿民

佢可以為所欲為歸根究底都係因為民主， 冇人可以vote them out

公園可以唔去，冇得逼市民比錢
巴士冇得唔搭，可以逼市民比錢

應該跟大陸，全民兩蚊搭車，咁樣巴左公司點加都得，反正我年年交嘅稅都係俾政府倒落海

大家可以去decathlon 買部單車 短途例如273 38 果啲其實買車快過搭巴士 仲要平左而家 最重要令到林病自打嘴巴睇下加價係咪代表盈利就會上升

咁賺到入肉呢？

屌你老母咪就係因為保鐵政策囉

全數港資巴士公司已「蝕到入肉」易手中資 不批准中資巴士公司加價將影響服務

工聯會仲唔做野？

所以所有嘢始作俑者都係正苦

加價＞少左人搭巴士＞控制疫情
暗黑兵法

你咪撚禁咪唔使蝕囉屌你老母

失業率創新高然後公共服務大幅加價

自己睇出入境記錄啦 仲有豁免人士

吊你老母我夠蝕到仆街la咁又唔見加人工，吊你老母

加價咁唔出街消費喇

係香港開公司永遠都唔會輸

交通工具不嬲係低彈性需求
加埋地鐵好平咩
除非加幾成 否則個個都係死死氣照搭架啦

咪同強制檢測一樣 原本咪又話咩攞dna點點點

【Now新聞台】四間巴士公司四月四日起將會加票價8.5%至12%，行政長官林鄭月娥指批准加價是困難的決定，但強調若不加價，最終基層市民也會受影響。

林鄭月娥：「有兩間是起碼七年及十年沒加過價。我們有大量數據可交給議員，我們已詳細看了他們的財務，每間巴士公司都『蝕到入肉』，如果不給他今次加價，結果是公營巴士服務將會大幅下降，而巴士公司要裁員或放無薪假，這些都是基層市民受到影響。」

外國咩 有得自己渣車 ？

飲食業噴緊血啦

大財團先係 中小企政府就唔理你

真係咁做果陣 你可能後悔自己講過

以九巴為例 佢2020年盤audit數都未出
你就話佢蝕到入肉

黨鐵蝕到入肉 咪玩啦
黨鐵淨係上蓋物業都賺到fatfat啦 少啲人搭黨鐵你真係以為有咩影響咩

然後唔批龍運加價

係雞排妹先咁on9
當年投中巴堆線嗰陣立哂投名狀
話明唔會用新世界去補貼新城巴同新渡輪
最後全部蝕到仆街搞到要賣盤

大部分

巴士佬
的士佬
地產佬
餐廳呀姐
中廚
公務員
係應該要失業的
因為真係好差

邊有可能蝕錢呀 戇鳩
海洋公園冇人去就蝕啫 巴士都蝕

珍..
個個連燈仔話唔搭
其實對佢無乜影響
你唔搭姐,仲有班中產,住上蓋果班要搭

US?

好撚慘

無反對派仲慘過以前

之前鳩鐵通車就爭撚住將勁多巴士線駁晒去西九站
點知人流完全不似預期
疫情後仲要收撚埋皮
長時間浪費資源
而家又出黎話蝕到入肉
屌你老母啦

加到一舊水過海都焗搭

UA 夠蝕到入肉

戲院執鳩埋添啦

酒吧/餐廳/健身/美容/電影業界：Am i a joke to you?

養你班廢柴高官 市民真係蝕到入肉

焗你班友坐鐵

上蓋物業條數咪又係分開計，計完條數就蝕，之後又加價，大公司玩財技最叻

唔係咩叫攬炒

交通工具都仲有得開
樓上個啲直頭0收入
屌佢老味

佢廣告果度賺到笑又唔講

政府好仆街
開通地鐵站就會叫運輸署cut巴士班次

政府已經補貼 2.8 億都仲要加

租就照交
咩資助補貼永遠無份

經濟差又加，經濟好又加

繁忙時間都成兩個字一班車

屌你我用左成年九巴月票呀

你停乜停乜，攪到好多行業都「蝕到入肉」，你又唔講下？

你咪沖出嚟柒啦…

冠忠無良柏蝕入肉

一路話經濟差，一路向港豬開刀，不停加公共服務項目

加價可以幫到公司唔蝕？

香港家陣連搭車都貴鳩過人

公共服務要賺大錢，全世界係咪香港獨有？

好事
起碼比較機會有位坐

跳閘啦
反抗啦

佢有冇諗過由佢把口講呢句只會令到市民更嬲？

海洋公園 回憶多d 定巴士

唔好講現實
連登淨係准講立場，好似美國左膠咁

月蛾: 而家唔係追究責任嘅時候

生意包賺？

飲食界 美容界 健身界 戲院業 : 我好好賺？

屌你老母，大陸搭巴士都係2蚊，點解呢d你唔鳩學大陸呀冚家產

特首三司行政會議捐一年人工咪得

自己去尖沙咀行個圈啦傻閪 你以為自由行簽證連隔離都唔夠時間？search下商務簽證啦 懶醒 前幾日先撞到支那狗係半島門口影相咋死毒撚

全部都有賠錢wo

因為佢哋盤數好似唔係咁計
車費直接入政府庫房
政府每個月比一筆錢當管理費咁
唔似香港
冇人搭要自己哽

九巴係
但新巴城巴就好似唔係

巴士幾時有停開過
關疫情撚事

市民失業無收入就叫市民去貸款！點解唔叫巴士公司去貸款？

市民已經無工開，就嚟餓死

口岸巴士好好賺ga

機場巴士唔關事
城巴淨係加過海同香港島
龍運更加俾人bam加價

黑暴影響市民唔敢搭地鐵

借舊圖

你果堆出年先派嘅5千蚊陰司紙買起間巴士公司都有得找啦
日日係到扮撚曬冇錢冇錢

財技，莫講話佢唔識，波叔都未必曉

倫敦已經係咁

酒吧老闆: 我屌你老母

可能係因為佢cut 班次
走左一班 變到要等25分鐘 一定會有人放棄等 而轉搭其他交通工具
然後佢就話少左人搭 蝕錢 加價
都唔緊要 我始終都係優先及偏向巴士 因為一程過 又坐得舒服
但係最抵死都係佢減班次個借口： 因疫情關係呀 所以cut 9你班次
大佬 你因疫情 仲減班 咪谷埋更多嘅人一齊搭 咪更多交叉感染風險囉

咁都叫事實
冇自由行仲有大把商務客
出出入入

國泰蝕到入肉就直接俾錢佢
巴士蝕就加價逼人硬食

去深圳灣嘅巴士線蝕到入肉啦

市民重入肉呀屌妳
呢啲政府保貼唔撚得嘅

酒吧可以自由加價唔駛申請

地鐵去到曬全港十八區搶曬巴士長線生意就真

大嶼山慈善巴士公司

新巴城巴被收購後即刻畀佢加價，兼加最多，又係搵藉口送錢

大把人失業
又唔見你設立失業援助金

廢老藍屍話我搭去邊都兩蚊，撐政府撐加價。

我公司都蝕入肉

明明獨市點會蝕佢地所謂蝕係指賺少咗

點樣影響服務法
係咪好似之前九巴圖咁

行申拎白卡都係兩蚊

大陸人工低咁多咁車費自然低，我都聽講過大陸政府係醫療、交通上會補貼少少，所以睇醫生大陸掛號都係幾蚊雞

打錯利申拎白卡兩蚊

香港做生意一定包會賺， 永遠唔會蝕

因為有地產項目 唔係既話蝕到hihi

綠卡

自由行依家都係有
反而係你出嚟柒

所以用綠卡最實際

到時候唔好又叫春話俾人捉

其實我同意要加 香港交通費真係太平

巴士好似岩岩賣左盤. 明既.

戲院同酒吧呢？
都係蝕入肉 仲要嘔血
呢2個行業一樣都係養緊好多人喎

呢啲執咗唔緊要
巴士執左無得返工

唔係政府唔批
係區議會嘈，少一班車都唔得

區議會有撚權力

巴士公司開善堂咩
班客又要搭地鐵，又唔比人cut班

巴士好黃。

睇下89d飛走黃泥頭飛幾耐
咪啲區棍喺到ban

區議會可以bam 但政府一樣可以cut

行政指令囉

「賺到入肉」 嗰時又唔減價

政府真係做乜都錯，唔做乜都錯，偏偏事實真係咁，非惡意批評句

行政指令好似迫巴士減班多

咁失業大軍蝕到入肉攞得失業援助未

蝕到入肉原因係你班撚樣放棄三隧分流

運吉署話客量少就肯撚定係客量少嘛

試過用過嚟重組

客量少可以整出嚟嘅啫
數字嘅嘢

市民蝕到入骨

咁多鋪頭比你搞到蝕到執笠
食屎啦屌你老母

理論上專利巴士黎講係，執咗就影響好大，當然現實中九巴玩財技就另計
仆街係政府一路淨係保鐵，依家疫情巴士蝕錢就加價而唔係一次性補貼

咪影響囉 都係甩班 cut 車嫁啦

佢公司營運困難我體諒呀
最撚嬲係你班垃圾
整個爛鬼補貼當幫左手？
咁既經濟環境 政府唔撚減人工幫補
要市民共同承擔on99

無薪假點養人?

之前年年賺錢唔見你講，今年蝕一年就話蝕到入肉。
又唔見之前話賺到入肉，要減10% 車費

政府減薪商界實跟

市民就要借錢生活

加價>少人搭巴士>多人轉搭黨鐵>新一波又爆>科興又有得散貨
呢個先係真正嘅暗黑兵法

上市公司有年報㗎,蝕到入肉,我入你個閪呀

又如何
以前roadshows 年代已經有詳細報道過
巴士公司利潤轉移
永遠都係蝕錢

黎字派好快D出黎抗議啦喎

已經政府做既獨市生意 政府唔減半價仲要加價

真心 好簡單 所有露天巴士總站上蓋攞嚟賣地起樓 就解決晒所有問題

你賺錢有冇減價？真係點講你都贏

加價最後影響到嘅都仲係市民
偏僻地方就話焗住搭巴士、小巴要硬食加價
其他地方可以嘅咪轉黨鐵
加價都係幫唔到巴士增加收入
最後咪又係cut班次
啲人少咗車可以搭仲要俾貴啲

巴士高層月賺幾十皮
但今年無bonus 所以蝕到入肉

日日咁撚多免檢支畜出出入入叫封關
你老母一定係比狗屌壞腦先生你啲on9出黎

好似全香港交通工具都蝕錢... 獨市生意真係難做

又一件懶撚看透世事嘅on9仔

再送 珍寶海鮮舫

小修小補就得
每年RPP都要扔上區議會過
唔知今年敢唔敢ban，一ban就阻撓特區政府施政，國安法拉得

CUT完班次 加鳩我價 你玩曬佢

多謝班黃c區棍囉

下
港鐵錄48億元虧損

善巴賣盤後仲衰過老九 之前先至大規模脫班如中巴

因為民建聯唔比九巴重組
啲線重重覆覆

善巴炒完人先黎加價

咁咪執笠囉，我都想睇下冇哂巴士會係點

加囉 加雙倍都得

哩個濕鳩政府真係好搞笑，市道好時就派錢三糧四糧，市道差又失業高時就乜柒都唔派仲要人加生活開支
真係你財新折學

唔撚識補貼?唔撚識重整巴士線?
經濟好又加價 經濟唔好又加價
屌你老母 真係理財新哲學

我睇唔到

架架逼到80-90%先叫正常客量

政府出囉你老未
市民疫症期間唔係蝕到入肉？

封左關？ 你平行時空？

係咪封英國就代表封關

唔好講現實

你應該係唔睇新聞同財報既人

財報寫明蝕咁多
其實關疫情同經濟不景事

邊個最大責任

攬住一齊死咪算

反對派無哂 連偷雞拖下議程都做唔到

咪直接鼓勵加速 一齊等呢個777政府帶領大家走向滅亡囉

攬炒唔係口號 一早有心理準備情況會更差

唔蝕啲服務都垃圾，上年有段時間，12分鐘一班嘅巴士，可以變50分鐘，仲成個站，所有車都係

日撚日返工放工咁撚柒鳩多人搭都蝕？
咁只可以證明各大巴士公司營運問題

補貼市民就一次性，
加價就永久

巴士公司又贏

你班廢柴出埋便衣都捉唔撚到啦

加到貴過黨鐵先會

應學唔學
呢d交通政策又唔見佢抄新加坡

九巴App啲廣告煩到閪咁，成日要你update 啲廣告，如果唔係狗鐵仆街，我都唔會搭佢

新巴城巴市區線收得平過九巴好多 之前累積加幅都少過九巴一截 今次俾新城加多啲係正常 反而九巴啲線已經好貴仲要加

近日有市民及巴士工會指，新巴城巴部分路線脫班嚴重，如來往嘉亨灣至中環的720號線，運輸署批准的班次為4至15分鐘1班車，但曾經延誤至1小時1班車；來往北角碼頭與蒲飛路的23號線，下午原定班次為7至10分鐘1班車，卻變成半小時1班車；來往興華邨至勵德邨的81號線，原本15至20分鐘1班車，變成50分鐘1班車。https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20210125/mobile/bkn-20210125201013037-0125_00822_001.html
早兩個月先試過嚟

海洋公園條數係還比中銀

知高失業率同民生壓力大仲加價

我覺得港島車收得平有一定程度係關有電車事
好似彌敦道啲九巴郁吓就5蚊起錶嘅話
我諗大多數人會轉去搭狗鐵
收得唔係平嘅話邊個想日哂雨淋等十幾分鐘巴士

九巴如果執左唔通去搭黨鐵咩？

至少有7年及10年無加費？？？？？
點解我完全唔覺

佢就係知你地個個唔搭港鐵就去搭巴士，所以先比佢加價

因為本身好撚貴，而且成日玩分期加價

巴士加價
就可以將部分人谷番去黨鐵
完美

咁香港人呢？有冇加8.5%？
我地就唔會蝕到入肉？
早排係你林鄭唔封關搞到咁，仲好意思講蝕到入肉
依家大把香港人破產添啦，又唔幫下佢地

公共服務
理論上同電力公司一樣
死都要保

果然係急財團所急，市民餓到見骨又唔見你提？

最低工資水平由2014年30元到依家37.5都加左成25%wo

以前新巴城巴有海洋公園線呢隻金蛋，唔洗點加價都得

轉用2蚊啦

做生意一定賺？

嶼巴的確十三年冇加價

屌我諗左一陣關雞排妹咩事

重整巴士線好多時都受區議會反對
而政府係呢方面又零舍順灘

政府係呢方面零舍聽區議會意見

都有叫巴士公司加班既
4/4X就係咁

巴士都蝕到入肉？

周大福同新鴻基都未出聲

又向市民開刀
交税有乜用 用公帑補貼巴士公司唔得咩

按原定計劃加印花稅到0.2%應該就夠錢補貼到

政府會同你講
你地酒吧都可以加價

新城巴係靠629, B3同機場救哂全家
呢三度一收皮等於成間公司都收得皮

而最諷刺係黨鐵+武肺一次過收晒呢啲先皮

加得太慢
50%咁加差唔多

7婆知唔知咩叫公共服務，蝕到入肉都要做架啦
全香港好撚多企業都蝕到入肉，又唔你幫下
OnL79

海洋公園：我只表演一次

講啦
加價黎迫人坐黨鐵咋掛

垃圾巴士服務
死不足惜

係因為廣告收入分開咗入賬?

香港市民夠個個水深火熱啦！又唔見妳柒婆關心？

黨鐵要追返先

正面啲睇，林鄭一心整死香港人，係依方面佢係做到嘢